### Рабочее резюме

# Макаров Андрей Николаевич

**Дата рождения:** 19.04.1985 

**Место проживания:** г.Екатеринбург

**E-mail:** —
**Telegram:** —
**Телефон:** —

---

### Специализация

Системный администратор Linux/Unix.

### Ключевые компетенции
- Администрирование Linux, Debian Linux, CentOS Linux, FreeBSD;
- Администрирование TCP/IP-сетей;
- Админстрирование сервисов web-хостинга (Apache, Nginx), почты (Postfix, Dovecot), FTP, proxy (Squid, 3proxy, HAproxy), VPN (pptpd, OpenVPN), СУБД MySQL, виртуализации (KVM, LXC, OpenVZ, Docker); 
- Программирование на Bash;
- Поиск и устранение неисправностей (troubleshooting).

## Образование

Неоконченное высшее, УрГПУ, 2001-2003, факультет социальной педагогики.

## Опыт работы

#### NetAngels (ведущий веб-хостинг провайдер Уральского региона)

**Продолжительность:** с августа 2012 и по настоящий момент

**Должность:** Инженер отдела технической поддержки клиентов

#### Рабочие обязанности:
- Приём и обработка заявок на технической обслуживание. 
- Анализ и устранение неисправностей сервисов и веб-приложений. 
- Развёртывание и настройка ПО по ТЗ заказчика. 
- Мониторинг сетевой инфраструктуры (Nagios, Graphite/Grafana). 
- Работа с таск-трекером Redmine и системой управления репозиториями Gitlab. Разработка скриптов на Bash. 
- Проведение образовательных мероприятий для младших сотрудников.

**Результаты:** Сотни развёрнутых сетевых сервисов и завершённых миграций, тысячи найденных и устранённых неисправностей.

#### ИП Епанчинцев И.С. (интернет-кафе, г. Новоуральск)

**Продолжительность:** январь 2009 — июнь 2015

**Должность:** Администратор LAN

**Рабочие обязанности:** Сборка, настройка, ремонт и профилактическое обслуживание оргтехники. Разработка, внедрение и модернизация технических решений. Установка, настройка и обслуживание ПО.

**Результаты:** Модернизация информационной инфраструктуры предприятия, увеличение надёжности и снижение стоимости эксплуатации ЛВС, внедрение электронного документооборота.

#### Рекламное агентство «Полигон» / ООО «Перекрёсток», г. Новоуральск

**Продолжительность:** июнь 2007 — декабрь 2010

**Должность:** Дизайнер, верстальщик, специалист технической поддержки

**Рабочие обязанности:** Обслуживание ПК и оргтехники. Поддержка информационной инфраструктуры предприятия. 
Разработка дизайн—макетов, вёрстка, печать на полиграфическом оборудовании.

**Результаты:** Модернизация ЛВС предприятия, перевод групповых IT-сервисов предприятия по на клиент-серверные схемы, организация системы резервного копирования.

### Языки
- Русский литературный, навыки деловой переписки и написания тех. документации;
- Английский, pre-intermediate, чтение документации и публицистики.

### Примечания

Предпочитаю работать на работе, изучать новое и реализовывать масштабные проекты за достойную оплату.
Люблю структурировать, оптимизировать, резервировать и автоматизировать.